(世界體操賽) 美國女團奪冠, 兩成員是中國孤兒

2018年10月31日 16:14
體操世錦賽美國女團4連霸 成員兩位大陸孤兒

記者林育正／綜合報導

目前正在杜拜進行的體操世界錦標賽，由美國在女子團體賽順利4連霸拿下隊史第六面金牌，順利晉級東京奧運。而在美國隊的陣容當中，甚至有兩名成員是被美國父母領養的中國孤兒，如今在世錦賽大放異彩。

17歲的赫德(Morgan Hurd)被中國人取外號「夏松」，她的外形相當顯眼不僅戴著牙套，還是世界上少數戴著眼鏡上場的頂尖運動員。赫德出身自廣西梧州市，但在11個月大的時候被居住在德拉瓦州的美國父母收養並在3歲開始接觸體操。赫德去年在體操世錦賽奪下個人全能金牌打出名號。

「我對自己的表現感到很驕傲，雖然過程中還是有幾個小問題但沒關係。去年的經驗對我很有幫助，讓我增加了不少信心。比賽當然還是有點緊張，我手有點動不了，但我告訴自己『現在不是緊張的時候！』」幫助美國擊敗俄國、中國奪下團體金牌後，接下來還要跟隊友「體操女王」拜爾絲（Simone Biles）爭奪全能金牌。

在團體決賽，赫德出戰跳馬14.633分、高低槓14.433分和地板12.966分。赫德還以56.465分晉級個人全能決賽，僅次拜爾絲的60.965分。此外她還晉級了高低槓和地板的單項決賽，兩項都以第四名晉級，有望大豐收帶回4面獎牌。

而15歲的伊克爾(Kara Eaker)則出身在中國江西，2003年由住在密蘇里州的父母收養。伊克爾在女團決賽僅出戰平衡木項目，分數高達14.333分甚至力壓拜爾絲為所有選手最高。她也以14.466分資格賽第二名晉級平衡木決賽，僅次拜爾絲的14.800分，兩人的美國內戰預期將非常精彩。「我可以再做得更好，非常棒的經驗，我會更努力明年再挑戰世錦賽。」伊克爾說。

兩個有咁好命水就要好好做個西方文明人

如果係中國應該俾人斬手斬腳做左乞衣
或者俾人賣去做雞

標題錯， 她們是美國人

即係唔係大陸斯巴達式訓練都會有成績

兩人也是在中國出生, 之後被美國人收養....

關你大陸人撚事咩

等睇有人去相認

又認親認戚

首先是中國人

應該係重男輕女產物

好快會有成堆人出黎認係父母

大陸狗又可以打飛機喇

你唔明

她們是美國人

又要痴啦
同啲窮撚講佢幾多代之前做官有得揮

美帝慈悲

根本無一忽係蝗蟈人 蝗蟈咪撚認親認戚

呢d 就係中国夢嘅樣辦
成為美國人

華人孤兒啊,中你老母臭閪個國咩

衰嘅就美國人
好嘅就中國人

外交部：首先她們是中國人，黃皮膚黑眼鏡就是中國人

然後要入籍USA

等睇大陸人認親